不滿港鐵未回應聯署 車長今日發起「靜坐不上車」抗議

早前有逾700港鐵車長及員工實名聯署，要求港鐵不要過度配合警方要求，並要求港鐵譴責對方各種影響鐵路安全的行動。有聯署發起人接受《立場》查詢，由於至今仍未得到港鐵管理層回覆，呼籲所有車長周一（19 日）自發「靜坐不上車」或「請假不上班」，抗議管理層未正視訴求，料大概有三成至四成當值車長參與。

發起人指出，目前難以預料會否影響車務服務，由於港鐵已安排其他車長頂替，他估計需要六至七成當值車長參與才會影響服務。

發起人提到，如選擇「靜坐不上車」的車長，會在每條綫的列車人員辦公室靜坐，不會有公開活動。葵青區區議員兼港鐵車長梁志成表示，得悉有車長明日發起抗議行動，他指出行動沒有大台，估計有 200 名車長參與，暫料不會影響車務。

參與實名聯署的700名港鐵員工，逾九成為車長，來自東鐵綫、西鐵綫、港島綫、觀塘綫、高鐵綫等，有約20人是「列車員工督察」。實名聯署的車長早前譴責港鐵草菅人命，要求港鐵管理層促請警方展開行動前先考慮港鐵員工及乘客安全，避免使用大規模武力如橡膠子彈、催淚彈等

大佬!? 邊個知呀!? 我今日返工咁順暢既? 仲睇緊尋日遊行既新聞 喂!?咁就叫升左級!? po上黎比大家同你宣傳下嘛!!!

兩次都好似搞唔成

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

星期日凌晨叫人行動,邊個睇到呀...

多謝港鐵車長
希望你地繼續抗爭
直至管理層回覆為止

希望有更多車長一齊參與 !!

好似唔覺有新聞 搞唔成？